%% ================= ABSTRACT IN VIETNAMSES ===================== %%
\begin{vnabstract}
\selectlanguage{vietnamese} %% Must be presented here, or you will not be able to use Vietnamese in some pages in your thesis
	\indent Ngày nay, với tốc độ phát triển nhanh chóng của các hãng điện thoại mới với rất nhiều chủng loại điện thoại khác nhau được làm ra, cùng với đó là các phần mềm cho điện thoại di động được phát triển hàng ngày, nhu cầu kiểm thử ứng dụng cho điện thoại hàng loạt ngày một lên cao. Hiện nay phương pháp kiểm thử ứng dụng thường được sử dụng là kiểm thử bằng phần mềm tự động. Tuy nhiên phương pháp trên mới chỉ giải quyết được bài toán phần mềm, việc phần cứng ảnh hưởng tới hành vi ứng dụng chưa được xét đến.
	
	Chúng tôi đề ra một cách tiếp cận mới, ứng dụng công nghệ \textit{robotics} trong kiểm thử ứng dụng di động. Hệ thống của chúng tôi sử dụng rô-bốt để tương tác trực tiếp với điện thoại. Các thao tác được thực hiện với độ chính xác cao nhờ rô-bốt delta. Cùng với đó, nội dung trên màn hình điện thoại được đưa vào máy tính và xử lý, nhận diện với công nghệ nhận diện nội dung hình ảnh. Tất cả các hành động này được kiểm soát dưới hệ thống xử lý kịch bản kiểm thử. Điều này giúp chúng ta giải quyết đồng thời bài toán kiểm thử phần mềm và kiểm thử thiết bị di động.
	
	Trong khuôn khổ đồ án, tôi đã tiến hành một vài kịch bản kiểm thử để kiểm tra độ chính xác của robot cũng như phần mềm xử lý kịch bản. Mỗi kịch bản được chạy lặp lại nhiều lần, qua đó thống kê kết quả và đo độ chính xác của kịch bản. Với kết quả đạt được, chúng tôi hy vọng phương pháp kiểm thử của chúng tôi có thể ứng dụng rộng rãi trong công nghiệp kiểm thử thiết bị và phần mềm.

\selectlanguage{english}
\end{vnabstract}